江西婆婆轟中共患政治神經病

江西婆婆轟中共患政治神經病

曾婆婆直言對當年民運學生遭解放軍殺害感到痛心。

【本報訊】六四屠城慘劇距今剛好30周年，港人多年來拒絕遺忘八九民運，內地民眾亦對事件念茲在茲。《蘋果》記者昨到維園拍攝燭光集會場地佈置期間，巧遇來自江西的曾婆婆，她面對鏡頭流露心迹，表明當年在天安門廣場上爭取民主的學生沒有做錯，並對學生最終遭解放軍殺害感到痛心。曾經上訪聲討貪官的她又指，希望內地能多向香港學習法治精神。

相關新聞：支聯會籲市民用燭光展決心 「獨裁者無法阻擋公義」

羨慕港對貪腐零容忍

支聯會日前在維園硬地足球場為燭光集會進行場地佈置，包括掛上當年天安門廣場集會圖片的大型橫額，吸引不少內地遊客駐足細看，其間更有來自北京的遊客在支聯會的籌款箱內放下2,000元。來自江西的曾婆婆除與支聯會義工聊個不停外，更對香港政治環境甚有興趣，例如問記者知不知道「長毛」是誰、他的政治理念等，當記者訪問她對六四屠城慘案的看法時，曾婆婆情緒突然十分激動，指當年的學生是為了爭取民主和法治而在天安門廣場集會，形容他們「都是愛國的」，直言對軍隊殺害學生感到痛心。

曾婆婆又指，她以往曾經上訪北京告發貪官，最終反遭公安羈留打壓，直言羨慕香港對貪腐「零容忍」，並希望內地多向香港學習法治精神。她又引用《莊子．秋水》「鴟得腐鼠」的寓言，痛批中共政府一直患上「政治神經病」，例如當年學生出來反對官員腐敗時，便誤以為民眾有意奪權，「他們不應該害怕下放權力，大家都是希望文明進步」。她續稱，若港人不排斥她，她希望出席今晚的六四燭光集會。

昨日義工攤位旁擺放了已故諾貝爾和平獎得主劉曉波的銅像。曾婆婆稱，知道他因發佈《零八憲章》而被內地政府囚禁，更在不久前逝世。她指自己雖沒有親身見過劉曉波，但曾讀過《零八憲章》，並認同當中理念。

以往不少內地人受訪時都要求不「露面」免回國後惹上麻煩，記者一再問曾婆婆需否為她的相片「打格」以保障其人身安全時，她表示剛才發表的言論不是犯罪，反問記者「你覺得我說了這些話就應該被關嗎？我是說真話，如果他要關我，我也不太在乎」。

■記者羅智堅

上一則
上一則
支聯會籲市民用燭光展決心 「獨裁者無法阻擋公義」

下一則
下一則
禁封從德入境 朱耀明：港制度崩潰

支聯會籲市民用燭光展決心 「獨裁者無法阻擋公義」
禁封從德入境 朱耀明：港制度崩潰
京如臨大敵 軍警多個敏感地點佈防
台陸委會斥北京無勇氣反思
74%撐平反 年輕勝年長 「中國現時人權差過1989」 認同率創新高
新書記錄60記者見聞
集會常客首年做義工
三十年的堅持今晚維園見